有咩物料水溶性？同埋防水既又係咩？

跪求大家一問
1.有邊一隻物料係水溶性？最好常溫水就已經會溶。
但我想佢可以倒模既做左一個固體先，再放落去溶。類似3d printing既pva物料。如果係嘅話邊度有得買pva或者其他？
2.同埋有隻野 搽左落去會防水
即係例如我畫咗個圓形係地下 然後落雨嘅時候就會見到個圓形 因為冇濕到水 果隻叫乜？